建造業議會系統被入侵 涉逾40萬工人資料

【獨家】建造業議會系統被入侵涉逾40萬工人資料

【Now新聞台】建造業議會的工人註冊系統上星期五開始故障，系統至今仍未修復。本台獲得消息，系統被黑客入侵，涉及四十多萬建造業工人的資料。建造業議會證實工人註冊系統有病毒入侵，暫時未確定有沒有資料外洩。

全港逾48萬名建造業工人需要向建造業議會註冊。議會17年推出叫「CWRS」的建造業工人註冊系統，除了處理工人註冊申請，還掌控工地出勤紀錄、多項工程合約細節。

建造業議會的註冊系統早上仍無法登入，包括提交工地出勤紀錄、承建商登記新合約等頁面，原因未有對外公布。

而建造業議會的社交網站早在上星期五開始發出緊急通知，稱伺服器出現故障，導致服務中心未能即日出證，但未有解釋發生甚麼事，到今日早上再登出同一貼文，都是稱伺服器故障。

本台獲悉，議會的CWRS系統被入侵，工人資料有機會外洩，包括工人年資、個人資料、持有牌照、出入地盤的紀錄等。

有紮鐵工會代表稱，系統儲存多項資料，萬一被入侵後果非常嚴重。工會擔心，萬一工人出入閘紀錄不見了，在合約上出現紛爭時難以拿出憑證。

好人好姐冇野好怕

@old cat

HK NO IT

邊位巴打